{
    "question": "1. jika\u00a0 x1 dan x2\u00a0 akar akar 2xkuadrat-10x+4 = 0, nilai dari x1kuadrat+x2kuadrat-3x1x2=    \u00a0\u00a0 \u00a0 A. 20\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 B. 15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 C. 10\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 D.\u00a0 5\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 E.\u00a0 1",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "2x\u00b2-10x+4 = 0<br>x1+x2= 5 dan x1.x2=2<br>x1\u00b2+x2\u00b2-3x1x2=(x1+x2)\u00b2- 2x1x1 - 3x1x2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=(x1+x2)\u00b2-\u00a05x1x2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 25-10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 15",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persamaan-lingkaran-xi-sma-tentukan-persamaan-lingkaran-yang-me-878",
            "question": "PERSAMAAN LINGKARAN - xi sma tentukan persamaan lingkaran yang melalui (0,0) dengan jari2 akar 5 dan titik pusatnya terletak pada garis y= x-1 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]misal\\ titik\\ pusatnya\\ (a,b)\\\\\n(x-a)^2+(y-b)^2=r^2\\ melalui\\ titik\\ (0,0)\\\\\n(0-a)^2+(0-b)^2=(\\sqrt{5})^2\\\\\na^2+b^2=5\\\\\nkarena\\ (a,b)\\ berada\\ pada\\ garis\\ y=x-1,\\ maka\\\\\nb=a-1\\\\\na^2+b^2=5\\\\\na^2+(a-1)^2=5\\\\\n2a^2-2a-4=0\\\\\n(2a+2)(a-2)=0\\\\\na=-1\\ atau\\ a=2\\\\\nutk\\ a=-1,b=-2 \\rightarrow (x+1)^2+(y+2)^2=5\\\\\nutk\\ a=2,b=1 \\rightarrow (x-2)^2+(y-1)^2=5[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suatu-segitiga-siku-siku-dengan-nilai-sinus-salah-satu-124",
            "question": "diketahui suatu segitiga siku-siku dengan nilai sinus salah satu sudut lancipnya adalah\u221a3/2. tentukanlah nilai cosinus, tangen sudut tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cos nya 1/2 <br>tangen nya \u221a3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>cos nya 1/2 <br>tangen nya \u221a3</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-n-suku-pertama-suatu-deret-aritmatika-dirumuskan-492",
            "question": "Diketahui jumlah n suku pertama suatu deret aritmatika dirumuskan Sn=4n\u00b2-3n. Tentukan suku ke-2n deret aritmatika tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Dik : Sn=4n\u00b2-3n<br>Dit : U2 =.. ?<br>Jawab :</span><br><span><span>a = U1 = S1 = 4(1)\u00b2-3(1)</span> = 4 - 3 = 1</span><br><span>S2 = 4(2)\u00b2-3(2) = 16 - 6 = 10<br><br>S2 = U1 + U2<br>10 = 1 + U2<br>U2 = 10 - 1<br>U2 = 9<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-maka-nilai-yang-mungkin-untuk-adalah-612",
            "question": "Jika \u00a0maka nilai yang mungkin untuk \u00a0adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soal olimpiade kah ini mas?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-segitiga-pqr-dengan-pq8-qr6-pr5-tentukan-sudut-p-230",
            "question": "Diketahui segitiga PQR, dengan PQ=8, QR=6, PR=5.    Tentukan sudut P, Q, dan R.\r\ndiketahui segitiga ABC, AB=3, BC=4, sudut B=135 derajat, panjang AC=?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p=50,q=40,r=90<br>ac=6,5cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-sebuah-kotak-yang-berisi-8-buah-bola-berwarna-merahdan-6-b-423",
            "question": "Dari sebuah kotak\u00a0 yang berisi 8 buah bola berwarna merahdan 6 buah bola berwarna biru,diambil 3 buah bola berwarna sekaligus secara acak .Peluang terambil 2 buah bola berwarna merah dan 1 buah bola berwarna biru",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "biru,karena 2 bola yang sudah di ambil adalah bewarna merah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-turunan-fungsi-dari-1-2-900",
            "question": "Jelaskan turunan fungsi dari :\r\n1.\u00a0\r\n2.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]y=cosec(x)=\\frac{1}{sin(x)}\\\\\ny=(sin(x))^{-1}\\\\\ny&#039;=(-1)(sin(x))^{-1-1}.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=-(sin(x))^{-2}.cos(x)\\\\\ny&#039;=-\\frac{cos(x)}{(sin(x))^2)}\\\\\ny&#039;=-\\frac{cos(x)}{sin(x)}.\\frac{1}{sin(x)}\\\\\ny&#039;=-cot(x).cosec(x)\\\\\\\\\ny=x.sin(3x)\\\\\ny&#039;=(1)sin(3x)+x.cos(3x).(3)\\\\\ny&#039;=sin(3x)+3x.cos(3x)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-ya-disamping-adalah-denah-pekarangan-dengan-skala-1600-892",
            "question": "Tolong ya...    disamping adalah denah pekarangan dengan skala 1:600\r\np:7cm L:3cm\r\n\r\na. brp panjang sebenarnya\r\nb.berapa lebar sebenarnya\r\nc.luas\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0600 x 7 = 4200 cm (0,042 km)<br>b. 600 x 2 = 1800 cm (0,018 km)<br>c. 7 x 3 = 21",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-pk-2x2-2x-1-0-adalah-alfa-dan-beta-hitunglah-310",
            "question": "Akar - akar PK 2x^2 + 2x + 1 = 0 adalah alfa dan beta.\r\nhitunglah : 1/alfa^2 + 1/beta^2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]2x^2+2x+1=0\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{\\beta ^2+\\alpha ^2}{ \\alpha ^2\\beta ^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{(\\alpha +\\beta )^2-2\\alpha \\beta}{ (\\alpha \\beta )^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{(-\\frac{2}{2} )^2-2(\\frac{1}{2})}{ (\\frac{1}{2})^2}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=\\frac{1-1}{\\frac{1}{4}}\\\\\n\\frac{1}{ \\alpha ^2}+\\frac{1}{ \\beta ^2}=0[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b-x-x-lt-10-x-eur-bilangan-prima-837",
            "question": "B = { x | x &lt; 10 ; x \u20ac bilangan prima }",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2,3,5,7<br>itu adalah angka prima yang kurang dari 10",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "B = {x l x &lt; 10 , x elemen bilangan prima}<br>Jawab :<br>B = { 2,3,5,7}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}